\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в фомулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{indentfirst}

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.

%% Шрифты
\usepackage{euscript} % Шрифт Евклид
\usepackage{mathrsfs} % Красивый матшрифт
%\usepackage{pxfonts} % Греческие прямо!

%% Своя команда
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}} %% Эту команду можно теперь вызывать

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{Images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом
\usepackage{caption} % Рисунок без подписи

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%%% Теоремы
\theoremstyle{plain} % Это стиль по умолчанию, его можно не переопределять.
\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Утверждение}
\theoremstyle{definition} % "Определение"
\newtheorem{corollary}{Следствие}[theorem]
\newtheorem*{problem}{Задача}

\theoremstyle{remark} % "Примечание"
\newtheorem*{sumption}{Допущения}

%%% Программирование
\usepackage{etoolbox} % логические операторы


%%% Заголовок
\author{Чвилёв Д.И.}
\title{Название}
\date{\today}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\section{Основные этапы исторического развития РДТТ}

Текст Кости

\section{Основные проектные параметры РДТТ}

Текст Коли

\section{Основные стадии жизненого цикла РДТТ}

Текст Вовы
	
\section{Области применения РДТТ}	

Различным целям использования РДТТ соответствуют свои области применения.

\begin{enumerate}
	\item РДТТ ракет, для доставки полезного груза на поверхности земного шара, в зависимости от дальности действия:
\begin{itemize}
	\item РДТТ ракет ближнего действия;
	\item РДТТ ракет средней дальности;
	\item РДТТ ракет дальнего действия (в том числе межконтинентальные ракеты);
\end{itemize}
    \item РДТТ ракет, для доставки полезного груза c поверхности земного шара в околоземное пространство (земля-воздух), в зависимости от назначения:
\begin{itemize}
	\item РДТТ ракет--носителей и космических кораблей;
	\item РДТТ зенитных ракет;
	\item РДТТ антиракет;
\end{itemize}
    \item РДТТ ракет, устанавливаемых на летательных аппаратах:
\begin{itemize}
	\item воздух--воздух;
	\item воздух--земля;
	\item воздух--вода;	
\end{itemize} 
    \item РДТТ ракет, устанавливаемых на надводных кораблях (противолодочные ракеты).
    \item РДТТ ракет, устанавливаемых на подводных лодках (работают на больших глубинах в условиях больших давлений окружающей среды).
    \item РДТТ, используемые в качестве ускорителей на старте летательного аппарата и для резкого увеличения его скорости на траектории или при проведении манёвра.
    \item Индивидуальные РДТТ, служащие для передвижения и маневрирования человека над поверхностью земли или в условиях космоса.
    \item РДТТ вспомогательного назначения:
\begin{itemize}
	\item рулевые РДТТ;
	\item РДТТ ускоряющие разделение ступеней составных ракет;
	\item тормозные РДТТ (для мягкой посадки летательного аппарата);
	\item РДТТ систем аварийного спасения экипажа и полезного груза (САС);
	\item РДТТ систем ориентации и стабилизации летательного аппарата;
\end{itemize}
    \item РДТТ ракет народно--хозяйственного назначения (градобойных систем, аппаратов для бурения грунта и др.)    
\end{enumerate}

\section{Основные преимущества и недостатки РДТТ по сравнению с другими типами двигателей}

Текст Кости

\section{Твёрдые ракетные топлива. Связь состава с характеристиками ПС и областью применения}

Текст Коли

\section{Зависимость скорости горения твёрдого топлива от режимных и внешних параметров}

Текст Вовы

\section{Внутренняя баллистика РДТТ в нульмерной постановке на этапе выхода на режим}

\begin{problem}[Внутренней баллистики РДТТ]
	Определить закон изменения давления в камере сгорания по времени.
\end{problem}
	
\begin{sumption}

\begin{itemize}
	\*
	\item Пренебрегаем свободным объёмом, образовавшимся при выгорании топлива, т.е. $ V=const $;
	\item Пренебрегаем накоплением продуктов сгорания в свободном объёме, т.е. массоприход равен массоуходу и справедливо: $ \dot{m}_{пр} = \dot{m}_{ух} $;
	\item Топливо горит анизотропно;
	\item Свойства топлива постоянны;
\end{itemize}

\end{sumption}		

Закон Менделеева--Клапейрона:

\[p_к W_{св} = M R T \text{,} \]

\noindent где $ p_к $ -- давление в камере;

$ W_{св} $ -- свободный объём камеры сгорания;

$ M = \left( \dot{m}_{пр} - \dot{m}_{ух} \right) d \tau $ - масса топлива;

$ R $ -- газовая постоянная;

$ T $ -- температура в камере сгорания.

Тогда изменение давления в камере по времени можно представить в виде:

\begin{equation}
\dfrac{d p_к}{d \tau} = \dfrac{RT}{W_{св}} \cdot \left( F_г \left( u p^\nu_к \right) - \dfrac{p_к F_{кр}}{\beta} \right) \text{,}
\label{eq:Bas eq of bal}
\end{equation}
где $ \dot{m}_{пр} = F_г \left( u p^\nu_к \right) \text{, } \dot{m}_{ух} = \dfrac{p_к F_{кр}}{\beta} \text{, } \beta = \dfrac{\sqrt{RT}}{A(k)} $

Уравнение (\ref{eq:Bas eq of bal}) является основным уравнением внутренней баллистики.

Пусть $ p_0 $ -- пусковое давление (обычно $ p_0 = 0.3p_к $), тогда будем считать, что $ p_к $ преобразуется до $ 0.99p^{ном}_к $ и запишем:

\[ \int\limits_0^\tau d\tau = \int\limits_{p_0}^{0.99p^{ном}_к} \dfrac{dp_к}{\left( F_г \cdot u p^\nu_к - \dfrac{p_к F_{кр}}{\beta} \right)}\cdot \dfrac{W_{св}}{RT} \]

Обозначим $ A = \dfrac{W_{св} \cdot \beta}{RTF_{кр}} $ и $ B = \dfrac{F_г \cdot u_1 p^\nu_к \cdot \rho \cdot \beta}{F_{кр}} $. Причём здесь \\* $ u_1 = \dfrac{u_0}{98066.5^\nu} $

После упрощения имеем:

\[ \tau = \dfrac{\beta W_{св}}{F_{кр}RT} \int\limits_{p_0}^{0.99p^{ном}_к} \dfrac{dp_к}{p^\nu_к \left( B - p^{1 - \nu}_к \right)} \]

После интегрирования получаем:

\[ \tau_{зап} = - \dfrac{A}{1 - \nu} \cdot \ln{\left( \dfrac{B - \left(0.99p^{ном}_к\right)^{(1 -\nu)}}{B - {p_0}^{(1 - \nu)}} \right)} \text{,} \]

\noindent где $ \tau_{зап} $ -- время выхода на режим.

\includegraphics[width=\linewidth]{Start.png}

\section{Внутренняя баллистика РДТТ в нульмерной постановке на стационарном режиме (уравнение Бори)}

Текст Кости

\section{Внутренняя баллистика РДТТ в нульмерной постановке на режиме спада давления}

Текст Коли

\section{Течение газа в камере в одномерной постановке}

Текст Вовы

\section{Расчёт напряжений в прочноскреплённом канальном заряде}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Stiff.png} 
	\caption{}
	\label{fig:Stiff}
\end{figure}

Здесь заряд твёрдого топлива в камере РДТТ рассматривается, как толстостенная труба, к которой можно применить формулы Ламе. Но нужно помнить, что в общем случае задача Ламе нестационарна из-за процесса горения. И в какой-то момент времени формулы Ламе станут несправедливы из-за вырождения заряда в тонкостенную трубу. В соответствии с рис. (\ref{fig:Stiff}) введём обозначения:

\[ m = \dfrac{R_{вн}}{R_{нар}}  \text{ и }  \rho = \dfrac{R_{вн}}{R}  \text{,} \]

\noindent где $ R_{вн} $ -- внутренний радиус заряда;

$ R_{нар} $ -- наружний радиус заряда;

$ R $ -- текущий (рассматриваемый) радиус заряда;

Тогда формулы Ламе для толстостенных труб:

\begin{equation*}
\begin{cases}
\sigma_r & = \dfrac{m^2 p_{вн} - p_{нар}}{1 - m^2} + \dfrac{\rho^2 (p_{нар} - p_{вн})}{1 - m^2} \\ \sigma_t & = \dfrac{m^2 p_{вн} - p_{нар}}{1 - m^2} - \dfrac{\rho^2 (p_{нар} - p_{вн})}{1 - m^2}
\end{cases}
\end{equation*}
\noindent где $ \sigma_r $ -- радиальные напряжения;
$ \sigma_t $ -- касательные напряжения.

Рассмотрим напряжения в двух точках А и Б заряда (см. рис. (\ref{fig:Stiff})). Начнём с точки Б. Для неё справедливо $ m = \rho $, т.е.  $ \sigma^Б_r = -p_{нар} $. Из условия закрепления заряда для этой точки можно записать, что $ \varepsilon_t = 0 $ и $ \varepsilon_z = 0 $. Тогда из обобщённого закона Гука (\ref{eq:Hooke}) видно, что $ \varepsilon_t = \varepsilon_z $ и $ \sigma_t = \sigma_z $, а так же, что $ \sigma_t = \dfrac{\mu \sigma_r}{(1 - \mu)} $ (Здесь $ \sigma_z $ и $ \varepsilon_z $ соответственно осевые напряжения и деформации).

\setlength{\extrarowheight}{4mm}

\begin{equation}
\begin{cases}
\varepsilon_r & = \dfrac{1}{E} \left( \sigma_r - \mu(\sigma_t + \sigma_z) \right) \\ 
\varepsilon_t & = \dfrac{1}{E} \left( \sigma_t - \mu(\sigma_r + \sigma_z) \right) \\
\varepsilon_z & = \dfrac{1}{E} \left( \sigma_z - \mu(\sigma_r + \sigma_t) \right)
\label{eq:Hooke}
\end{cases}
\end{equation}

Найдём касательные напряжения в точке Б:

\begin{equation}
\sigma^Б_t = \dfrac{m^2 p_к - p_{нар} - m^2 p_{нар} + m^2 p_к}{1 - m^2} = \dfrac{2 m^2 p_к  - p_{нар}(1 + m^2)}{1 - m^2}
\label{eq:Sg_B}
\end{equation}

Но в тоже время известно, что $ \sigma_t = \dfrac{\mu \sigma_r}{(1 - \mu)} $. Учитывая это в уравнении (\ref{eq:Sg_B}), получим связь между $ p_к $ и $ p_{нар} $:

\begin{equation}
p_{нар} = p_к \cdot \dfrac{2m^2 (1 - \mu)}{1 + m^2 - 2 \mu}
\label{eq:p_out}
\end{equation}

Подставляя, уравнение (\ref{eq:p_out}) в уравнение (\ref{eq:Sg_B}) окончательно получим касательное напряжение в точке Б:

\[ \sigma^Б_t = \dfrac{2 m^2 \mu}{1 + m^2 - 2 \mu} \]

Перейдём к точке А. Для неё справедливо: $ \rho = 1 $, откуда $ \sigma^А_r = -p_к $. Но условия закрепления для неё записать нельзя (они были справедливы только для контактного слоя, характеризуемым точкой Б). Поэтому используя, формулы Ламе, находим, что

\[ \sigma^А_t = p_к \dfrac{(1 + m^2) - 2 p_{нар}}{1 - m^2} \]

Используя для полученного выражения формулу (\ref{eq:p_out}), окончательно находим касательно напряжение в точке А:

\[ \sigma^А_t = \dfrac{1 - m^2 - 2 \mu}{1 + m^2 - 2 \mu} \]

Таким образом имеем следующее напряжённое состояние прочноскрпелённого заряда:

\begin{equation*}
\begin{cases}
\sigma^А_r = -p_к \\ 
\sigma^А_t = \dfrac{1 - m^2 - 2 \mu}{1 + m^2 - 2 \mu} \\
\sigma^Б_r = -p_{нар} \\
\sigma^Б_t = \dfrac{2 m^2 \mu}{1 + m^2 - 2 \mu}
\end{cases}
\end{equation*}

Отсюда следует, что напряжённое состояние ТРТ при данном закреплении будет зависить, как от геометрии заряда (параметра $m$), так и от механических свойств топлива (коэффициента Пуассона $\mu$). Некоторые зависимости давления в камере $ p_к $ от геометрии заряда и механических свойств приведены на рис. (\ref{fig:Poisson}).

\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Poisson.png} 
	\caption{}
	\label{fig:Poisson}
\end{figure}

\section{Расчёт напряжений в свободновложенном канальном заряде}

Текст Кости

\section{Геометрия и стадии выгорания щелевого заряда}

Текст Коли

\section{Геометрия и стадии выгорания заряда типа звезда}

Текст Вовы

\section{Геометрия и стадии выгорания одноканального одношашечного заряда без бронировки}

Начальная площадь горения одноканального одношашечного заряда без бронировки (см. рис. \ref{fig:Block}) вычисляется по формуле:

\[ F_{г.0} = \pi (d_{нар} + d_{вн}) l +2 \cdot \dfrac{ \pi (d_{нар} - d_{вн})^2}{4} \]

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Block.png} 
	\caption{}
	\label{fig:Block}
	\end{center}
\end{figure}

Горение заряда проходит всего в одну фазу: выгорание радиального отрезка (он меньше и выгорет раньше осевого) длиной $ \dfrac{d_{нар} - d_{вн}}{2} $ по дегрессивному закону (площадь горения уменьшается с течением времени) и отражается зависимостью:

\[ F_{г}(\tau) = \pi (d_{нар} + d_{вн}) (l - 2u\tau) +2 \cdot \dfrac{ \pi \left((d_{нар} - - 2u\tau)^2 - (d_{вн} - 2u\tau)^2\right)}{4} \text{,} \]

\noindent где $ u $ -- скорость горения заряда.

Влияние выгорания двух торцев будет сказываться на законе горения (стремиться от дегрессивного к постоянному) тем меньше, чем больше длина заряда. Но увеличение длины заряда сопровождается ухудшением рабочего процесса: пульсации давления по длине заряда и большие теплопотери в стенку.

\section{Геометрия и стадии выгорания одноканального одношашечного заряда с бронированными торцами}

Текст Кости

\section{Проектирование торцевого заряда}

Текст Коли

\section{Геометрические законамерности распространения фронта горения по анизотропному топливу}

Текст Вовы

\section{Критерий Победоносцева. Физический смысл}

Критерий Победоносцева Ю. А. характеризует устойчивость топлива к эрозионному горению и равен отношению площади горения топлива к площади проходного сечения канала:

\[ \varkappa = \dfrac{F_г}{F_{св}} \text{,} \]

\noindent где $ F_г = \pi d_{вн} L \text{ и } F_{св} = \dfrac{\pi d^2_{вн}}{4} $

Тогда

\[ \varkappa = \dfrac{\pi d_{вн} L}{ \dfrac{\pi d^2_{вн}}{4} } = \dfrac{4 L}{d_{вн}} \]

В самом начале работы с зарядами твёрдых топлив был равен примерно $ \varkappa \sim 100 $. В 70-е годы он достиг $ \varkappa \sim 200 $. А в настоящее время $ \varkappa \rightarrow 700 $.

\textbf{Физический смысл} критерия можно объяснить, используя уравнения постоянства расхода:

\[ V_к = \dfrac{\dot{m}_т}{\rho_{пс} F_{св}} = \dfrac{\rho_т u F_г}{\rho_{пс} F_{св}} = \dfrac{\rho_т u \cdot \pi d_{вн} L}{\rho_{пс} \cdot \dfrac{\pi d^2_{вн}}{4}} = \dfrac{4 L u \rho_т}{d_{вн} \rho_{пс}} = u \dfrac{\rho_т}{\rho_{пс}} \varkappa = \varkappa \dfrac{u \rho_т R_к T_к}{p_к} \]

Таким образом, отсюда следует $ V_к = k \varkappa $, т.е. \textbf{чем больше $ \varkappa $ тем больше $ V_к $ можно реализовать}.

\section{Конструктивная схема РДТТ с прочноскреплённым зарядом}

Текст Кости

\section{Конструктивная схема РДТТ с вкладным зарядом}

Текст Коли

\section{Конструктивные схемы сопел РДТТ}

Текст Вовы

\section{Конструктивные схемы воспламенительных устройств РДТТ}

Воспламенительные устройства РДТТ служат для обеспечения воспламенения поверхности горения основного заряда и должны обеспечивать:

\begin{itemize}
	\item прогрев поверхности основного заряда до температуры его воспламенения;
	\item необходимый градиент температуры;
	\item давление в камере сгорания для устойчивого горения заряда ТРТ;
\end{itemize}

Типовые конструкции воспламенительных устройств делятся на два типа:

\begin{enumerate}
	\item с разрушающимся корпусом; 
	\item с прочным корпусом;
\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{Igniter_1.png} 
\end{figure}

Все воспламенители состоят из \textbf{электрозапала}, который является инициатором горения, \textbf{передаточного заряда}, который обеспечивает зажигание \textbf{основного заряда}.

Воспламенители \textbf{с разрушабщимся корпусом} в свою очередь могут быть фланцевыми (рис. 7.4), бесфланцевыми (рис. 7.3) и кольцевыми (рис. 7.5). Отверстия в корпусе таких воспламенителей могут быть заклеены алюминиевой бумагой или перкалевой тканью. Сами заряды могут быть в виде таблеток или в виде рулонного заряда.

\begin{wrapfigure}{r}{0.5\linewidth}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Igniter_2.png} 
\end{wrapfigure}

Особенностью использования \textbf{прочных корпусов} является наличие основной навески воспламенительного состава (или пороховой шашки) и дополнительной (передаточной). Некоторые варианты систем воспламенения с прочными корпусами представлены на рис. 7.9, 7.11 и 7.12.

Другой вариант системы воспламенения в прочном корпусе - <<пусковой двигатель>> (рис. 7.13) используется для крупногабаритных РДТТ. В качестве заряа в таких системах обычно используются шашки из баллиститного пороха или пиротехнических смесей.

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
		\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Igniter_3.png} \\}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
		\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Igniter_4.png} \\}
	\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
		\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Igniter_5.png} \\}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
		\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Igniter_6.png} \\}
	\end{minipage}
\end{figure}


Существует несколько вариантов размещения воспламенительных устройств (рис. 7.15). Наилучшим является размещение воспламенителя у переднего днища (вариант а) ). Интенсивность прогрева топлива велика, время выхода на режим минимально, а давление в камере вырастает монотонно. Но иногда не всегда существует возможность реализации варианта а) и воспламенительное устройство ставят у соплового днища \\* (вариант б) ). Это возможно если большая часть поверхноти горения расположена в окрестности соплового дна или для заряда РДТТ торцевого горения. Но нужно помнить, что это затрудняет истечение продуктов сгорания и приводит к непредсказуемому росту давления в камере.

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Igniter_7.png}
	\end{center}
\end{figure}

Так воспламенители с разрущающимся корпусом выигрывают в простоте своей конструкции и малой массе. Но в тоже время навеска в них расспается по внутрикамерному объёму случайным образом, а после разрушения заглушки часть воспламенённого состава может, так и не сгорев покинуть, покинуть пределы камеры двигателя. Случайность размещения навески после разрушения корпуса воспламенителя сказывается на стабильности получаемых характеристик РДТТ в начальный период его работы. Надёжность воспламенения обеспечивается избыточнной массой навески воспламенителя. Такие констуркции целесообразны для малогабаритных РДТТ, к которым не предъявляют жётских требований в начальный период  работы. Для большей надёжности воспламенения используют более сложные и тяжёлые по конструкции и массе прочноскреплённые воспламенители.

\section{Учёт наличия конденсированной фазы при расчёте теплообмена РДТТ}

Текст Кости

\section{Определение конвективного теплового потока к стенке камеры}

Текст Коли

\section{Основные характерные зоны теплообмена в РДТТ}

Текст Вовы

\section{Особенности радиационного теплообмена в РДТТ (неприятно)}

Источником радиационного теплообмена в РДТТ являются продукты сгорания твёрдого топлива с разложившимся теплозащитным покрытием (как газообразные, так и конденсированные). Основными излучательными газами являются трёхатомные молекулы воды и углекислого газа, а k--фаза в основном характеризуется выпадением оксида алюминия и углерода в виде сажи (разложение углеродного каркаса).

\textbf{Радиационная составляющая k--фазы} описывается её спектральной излучательной способность $ \varepsilon $, т.е. энергией, излучаемой единицей поверхности нагретого тела за единицу времени, в интервале длин волн от $ \lambda_1 $ до $ \lambda_2 $. Полная же мощность теплового излучения с единицы поверхности равна энергии излучаемой в интервале длин волн от $ \lambda_1 $ до $ \lambda_2 $. Эта величина $ \varepsilon^{'} $ называется интегральной излучательной способностью:

\[ \varepsilon^{'}(T) = \int\limits_{\lambda_1}^{\lambda_2} \varepsilon(T, \lambda) d\lambda \]

Но нужно помнить, что по закону смещения Вина длина волны с максимальной излучательной способностью обратна пропорциональна температуре.

Итого влияние k-фазы можно оценить по формуле:

\[ \varepsilon^{'}_k = 1 - e^{-k l_{opt}} \text{,} \]

\noindent где $ k $ -- коэффициент зависящий от температуры частиц, плотности и размеров k-фазы; 

$ l_{opt} $ -- длина пути.

\textbf{Радиационная составляющая газов и продуктов сгорания} в основном описывается излучательной способностью водяного пара и углекислого газа, как двух газов, вносящих более-менее значительный вклад в радиационный теплообмен. Отдельно излучательная способность каждого из этих газов исследовалась умными дяденьками (Мишков, Панин) и представлена в виде аппроксимирующих зависимостей, которые я не счёл нужным тут писать. А вот суммарная излучательная способность газа вычисляется следующим образом:

\[ \varepsilon_г = \varepsilon_{H_{2}O} + \varepsilon_{CO_{2}} - \varepsilon_{H_{2}O} \cdot \varepsilon_{CO_{2}} \]

Откуда видно, что в суммарной излучательной способности наблюдается взаимное влияние газов друг на друга, которая характеризуется третим слагаемым и уменьшает суммарную излучательную способность.

Интегральная же излучательная способность газов вместе с продуктами сгорания снова вычисляется по всратной аппроксимирующей зависимости, в которую входят давление и температура в камере, длина пути и ещё размер хер пойми чего. Допустим, что мы это как-то посчитали и назвали это $ \varepsilon^{'}_{г + пс} $

Суммарный радиационный тепловой поток вычисляется с учётом, как газов, так и k-фазы по закону Стефана--Больцмана и максимален в камере сгорания:

\[ q_R = \varepsilon_{эф} \sigma \left( T^4_R -  T^4_И \right) \text{,} \]

\noindent где $ \varepsilon_{эф} = \left( \dfrac{1}{\varepsilon^{'}_k} + \dfrac{1}{\varepsilon^{'}_{г + пс}} -1 \right)^{-1} $ -- эффективная интегральная излучательная способность;

$ \sigma $ -- постоянная Стефана--Больцмана;

$ T_R $ -- эффективная радиационная температура излучающей среды ($ T_{пс} $ в камере сгорания).

\section{Учёт влияния наличия конденсированной фазы на потери удельного имульса в РДТТ}

Текст Кости

\section{Общие и особенные потери удельного импульса в РДТТ}

Текст Коли

\end{document} % конец документа